%@Titre:Polynésie Sept 2011
\begin{center}\textbf{Partie 1} \end{center}
 
\begin{enumerate}
\item Calculer PGCD (78~;~130), en précisant la méthode employée et vos calculs. 
\item Manuarii est un pâtissier confiseur, il veut vendre tous ses chocolats et ses biscuits dans des boîtes identiques.
 
Chaque jour il peut fabriquer $78$ chocolats et $130$ biscuits.
 
Avec sa production du jour, il veut remplir des boîtes contenant chacune, d'une part le même nombre de chocolats et d'autre part le même nombre de biscuits.
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que $26$ est le maximum de boîtes qu'il peut obtenir.
		\item Quel est alors le nombre de chocolats et le nombre de biscuits dans chaque boîte ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
 
\begin{center}\textbf{Partie 2} \end{center}

On désigne par $x$ le nombre de boîtes produites sur un mois.
 
La fonction définie par $f(x) = \num{180000} + 200x$, donne, en Francs, le coût total de la production de $x$ boîtes sur un mois.
 
\begin{enumerate}
\item Calculer l'image de $26$ par la fonction $f$.
\item Sur la feuille annexe, on a représenté graphiquement la fonction $f$.
Pour toutes les lectures graphiques~ vous ferez apparaître les tracés utiles sur la feuille annexe et vous écrirez la réponse sur votre copie.
	\begin{enumerate}
		\item Lire graphiquement l'image de $150$ par la fonction $f$.
		\item Lire graphiquement l'antécédent de \num{190000} par la fonction $f$.
	\end{enumerate}
\item Justifier l'affirmation suivante: \og $f$ est une fonction affine. \fg 
\end{enumerate}

\begin{center}\textbf{Partie 3} \end{center}

Manuarii vend chaque boîte \num{2000}~Francs.

On désigne par $g(x)$ le montant en Francs perçu par Manuarii pour $x$ boîtes vendues sur un mois.

\begin{enumerate}
\item \textbf{Recopier} et compléter le tableau suivant :

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
$x$		& 0	&120&			&150\\ \hline 
$g(x)$	& 0	&	&\num{60000}	&\num{300000}\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

\item Tracer la représentation graphique de la fonction $g$ sur la feuille \textbf{annexe}.
\item Combien de boîtes, Manuarii doit-il vendre dans le mois, pour obtenir un montant supérieur ou égal au coût de production ?
\end{enumerate}